
# Описание задачи:

Frontend nginx с отображением
на странице грида для записей из БД MySQL и опрос базы по таймингу.

# Описание того, что получилось сделать:

Статичные файлы фронта раздаёт nginx. Все запросы с фронта проксирует так же nginx на бекенд,
который в свою очередь тащит новости из бд и возвращает на фронт.  
Запрос на сервер происходит раз в 10 секунд за новыми новостями.

# инструкция к nginx

1. Устанавливаем nginx и проверяем, что он работает
2. Вставляем в терминал следующие команды:
    - sudo mkdir -p /var/www/java-test/html (java-test можно заменить на любое имя, которое вам нравится)
    - sudo chown -R $USER:$USER /var/www/java-test/html (дальнейшие имена java-test будут идти из-за первой команды, в котором задаём имя)
    - sudo chmod -R 755 /var/www/java-test
    - sudo mv /dir/* /var/www/java-test/html (Перемещаем содержимое папки frontend в папку /var/www/java-test/html)
    - sudo gedit /etc/nginx/sites-available/java-test
      дальше заполняем файл, который создастся из предыдущей команды (скопировать настройки ниже)
      server {
      listen 9090;
      listen [::]:9090;

      root /var/www/java-test/html;
      index index.html index.htm index.nginx-debian.html;

      server_name java-test www.java-test.ru;

   location /api/ {
   rewrite /api/(.*) /$1  break;
   proxy_pass http://localhost:8081/;
   proxy_set_header Host $host:$server_port;
   proxy_set_header X-Forwarded-Host $server_name;
   proxy_set_header X-Real-IP $remote_addr;
   proxy_set_header X-Forwarded-For $proxy_add_x_forwarded_for;
   }
   location / {
   root /var/www/java-test/html;
   try_files $uri $uri/ =404;
   }
   }

    - sudo ln -s /etc/nginx/sites-available/java-test /etc/nginx/sites-enabled/
    - sudo gedit /etc/nginx/nginx.conf
      Тут нужно раскоментить строку server_names_hash_bucket_size, убрать решётку перед этой записью
    - sudo nginx -t
    - sudo systemctl restart nginx

чтобы всё заработало окончательно открываем бекенд и стартуем бекенд часть, чтобы nginx мог перенаправлять туда запросы
Заходим в браузере по localhost:9090. страница index.html для вывода новостей. страница create.html для создания новостей




# Общая инструкция к nginx

1. Устанавливаем nginx и проверяем, что он работает

2. Вставляем в терминал следующие команды:

    - sudo mkdir -p /var/www/java-test/html (java-test можно заменить на любое имя, которое вам нравится)

    - sudo chown -R $USER:$USER /var/www/java-test/html (дальнейшие имена java-test будут идти из-за первой команды, в котором задаём имя)

    - sudo chmod -R 755 /var/www/java-test

    - sudo mv /dir/* /var/www/java-test/html (Перемещаем содержимое папки frontend в папку /var/www/java-test/html)


Пример моих директорий:

    /home/ilya/frontend
	/home/im/frontend

    sudo mv /home/ilya/frontend/* /var/www/java-test/html
	
    sudo mv /home/im/frontend/* /var/www/java-test/html 
    

    

    

    

    - sudo gedit /etc/nginx/sites-available/java-test

дальше заполняем файл, который создастся из предыдущей команды (скопировать настройки ниже)

server {

        listen 9090;

        listen [::]:9090;



        root /var/www/java-test/html;

        index index.html index.htm index.nginx-debian.html;



        server_name java-test www.java-test.ru;



	location /api/ {

	     rewrite /api/(.*) /$1  break;

	     proxy_pass http://localhost:8081/;

	     proxy_set_header Host $host:$server_port;

	     proxy_set_header X-Forwarded-Host $server_name;

	     proxy_set_header X-Real-IP $remote_addr;

	     proxy_set_header X-Forwarded-For $proxy_add_x_forwarded_for;

	}

        location / {

        	root /var/www/java-test/html;

                try_files $uri $uri/ =404;

        }

}



    - sudo ln -s /etc/nginx/sites-available/java-test /etc/nginx/sites-enabled/
	
	Команда sudo ln -s /etc/nginx/sites-available/java-test /etc/nginx/sites-enabled/ используется для создания символической ссылки между двумя директориями. 
	В данном случае, она создает символическую ссылку для конфигурационного файла сайта java-test из директории 
	/etc/nginx/sites-available в директорию /etc/nginx/sites-enabled.

Обычно такая операция выполняется для активации сайта.
Когда файл конфигурации сайта находится в директории sites-available,
сайт не активен.
После создания символической ссылки в директории sites-enabled, сайт становится активным.

Это предполагает, что у вас уже есть конфигурационный файл
java-test в /etc/nginx/sites-available. Если такого файла нет, команда выше приведет к ошибке.

Убедитесь, что файл java-test действительно существует в /etc/nginx/sites-available, прежде чем выполнить эту команду.


    - sudo gedit /etc/nginx/nginx.conf

    Тут нужно раскоментить строку server_names_hash_bucket_size, убрать решётку перед этой записью

    - sudo nginx -t

    - sudo systemctl restart nginx



И чтобы всё заработало окончательно открываем бекенд и стартуем бекенд часть, чтобы nginx мог перенаправлять туда запросы

Заходим в браузере по localhost:9090. страница index.html для вывода новостей. страница create.html для создания новостей

Сылки на сайты:

http://localhost:9090/
http://localhost:8081/
http://localhost/
http://localhost:9090/create.html












# Общая Справка по проекту 1

Добро пожаловать в наш проект! Этот документ предоставляет вам информацию и советы о том, как использовать наш продукт.

Начальная информация по структуре проекта. Описываю далее назначение папок. ( возможны примеры, для лучшего понимания в будущем )

Файл HELP.md представляет собой Markdown-документ, который может содержать инструкции, советы, рекомендации или общую справку
по использованию программы, проекта или ресурса. Markdown - это простой язык разметки, который позволяет создавать структурированные
документы с минимумом усилий.

Обычно HELP.md используется для предоставления пользователям информации о том, как пользоваться вашим проектом или программой.

Файл settings.gradle - это файл конфигурации, который используется в среде разработки, такой как Gradle, для настройки проекта и определения его настроек. Этот файл обычно располагается в корневой директории проекта и содержит информацию о модулях, зависимостях и других настройках проекта.

Вот пример простого файла settings.gradle:

rootProject.name = 'MyProject'

include ':app', ':library1', ':library2'

В этом примере:

    rootProject.name устанавливает имя корневого проекта (в данном случае, "MyProject").
    include определяет модули проекта, которые будут собраны. В данном случае, есть три модуля: "app", "library1" и "library2".

Файл settings.gradle является важной частью настройки проекта в системе сборки Gradle. В нем можно определять не только модули проекта, но и другие параметры, такие как версии Gradle и другие настройки сборки.

Файл gradlew.bat - это исполняемый скрипт, который используется для запуска сборки и задач с помощью системы сборки Gradle в операционных системах Windows.
Этот скрипт предоставляет удобный способ выполнения Gradle-команд без необходимости установки Gradle в системе.
Файл gradlew.bat обеспечивает переносимость проекта между разными средами разработки и операционными системами, так как Gradle Wrapper (gradlew или gradlew.bat) автоматически загружает и использует правильную версию Gradle для проекта.

Если у вас есть проект Gradle с gradlew.bat, вы можете использовать этот скрипт для управления сборкой и задачами в проекте.

Файл gradlew - это исполняемый скрипт, используемый для выполнения сборки и задач с помощью системы сборки Gradle. Этот скрипт предоставляет удобный способ запуска Gradle-команд без необходимости установки Gradle в системе.
Файл gradlew (без расширения .bat в Windows) обеспечивает переносимость проекта между разными средами разработки и операционными системами, так как Gradle Wrapper (gradlew или gradlew.bat) автоматически загружает и использует правильную версию Gradle для проекта.
Создание проекта Gradle: Если вы создаете новый проект Gradle с помощью инструментов, таких как Spring Initializer или Android Studio, скрипт gradlew уже будет включен в структуру проекта.

Файл build.gradle - это файл конфигурации проекта в системе сборки Gradle. Он содержит настройки, зависимости и инструкции для сборки и управления проектом. В build.gradle вы определяете, какие задачи должны выполняться при сборке проекта, какие плагины использовать и другие параметры проекта.

Пример базового файла build.gradle для Java-проекта может выглядеть следующим образом:

groovy

plugins {
id 'java'
}

repositories {
jcenter()
}

dependencies {
implementation 'com.example:my-library:1.0'
}

application {
mainClassName = 'com.example.Main'
}

В этом примере:

    plugins определяет используемые плагины. В данном случае, используется плагин java, который позволяет собирать Java-проекты.

    repositories указывает репозитории для загрузки зависимостей. jcenter() - это один из репозиториев, где Gradle будет искать зависимости.

    dependencies определяет зависимости проекта. В данном случае, проект зависит от библиотеки с координатами com.example:my-library:1.0.

    application определяет параметры приложения, такие как главный класс, который будет запущен.

Файл build.gradle является важной частью конфигурации проекта в Gradle.
В нем можно определять дополнительные настройки, задачи, плагины и многое другое в зависимости от требований вашего проекта.
Gradle предоставляет мощные средства для управления сборкой и зависимостями проекта.

Директория .gradle - это скрытая директория, которая создается Gradle при выполнении сборки и выполнении задач в вашем проекте. В этой директории Gradle хранит различные данные, связанные с процессом сборки, включая:

    Кэш зависимостей: Gradle загружает зависимости (библиотеки и плагины) в эту директорию, чтобы избежать повторной загрузки при следующих сборках проекта.

    Загруженные плагины: Если в проекте используются плагины, Gradle сохраняет их в .gradle для последующего использования.

    Логи и отчёты: Gradle создает логи и отчеты о сборке, которые также могут храниться в этой директории.

    Другие временные файлы: .gradle может содержать другие временные файлы и данные, которые Gradle использует в процессе сборки.

Важно отметить, что директория .gradle является временной и может быть пересоздана при необходимости. Ее содержимое обычно не требует вмешательства разработчика, и она не должна добавляться в систему контроля версий, такую как Git.

Иногда пользователи могут столкнуться с проблемами в проекте, связанными с содержимым директории .gradle, и в таких случаях может помочь очистка или удаление этой директории. Gradle будет пересоздавать ее при следующей сборке.

Директория bin (от "binary", что означает "бинарные файлы") часто используется для хранения исполняемых файлов (бинарных файлов) в программных проектах и в различных компьютерных приложениях. Вот несколько областей, где часто встречается директория bin:

    Проекты программирования: В проектах разработки программного обеспечения, таких как проекты на языках программирования C, C++, Java и других, директория bin может использоваться для хранения скомпилированных (или собранных) исполняемых файлов программ. Эти исполняемые файлы являются результатом компиляции и готовы к выполнению на компьютере.

    Установка приложений: Во многих установочных пакетах (например, .msi в Windows) директория bin может быть использована для размещения исполняемых файлов приложения, которые будут установлены на компьютере пользователя. Пользователь может запускать приложение, выполняя файлы из этой директории.

    Утилиты командной строки: В операционных системах Unix/Linux директория /bin является одной из стандартных директорий, где хранятся основные утилиты командной строки (например, ls, cp, mv, rm и другие). Эти утилиты доступны для всех пользователей системы.

    Системные файлы: В операционных системах, таких как Windows, директория C:\Windows\System32 содержит исполняемые файлы, необходимые для работы операционной системы. Это также может рассматриваться как системная директория для бинарных файлов.

Общий принцип в использовании директории bin заключается в хранении исполняемых файлов или бинарных компонентов, которые могут быть запущены на компьютере или использованы в программном проекте.

Рекомендуется добавить директории с бинарными файлами в файл .gitignore, чтобы исключить их из отслеживания Git. Вы можете создать файл .gitignore в корне вашего проекта и указать в нем директории или файлы, которые вы хотите исключить. Например:


# Исключаем директорию bin
/bin/

# Исключаем все файлы с расширением .exe
*.exe

Директория build - это стандартная директория, которую создает система сборки (например, Gradle, Maven, Ant) при выполнении процесса сборки проекта. В этой директории размещаются результаты сборки, такие как скомпилированные классы, исполняемые файлы, библиотеки и другие артефакты, необходимые для запуска приложения.

Директория build может содержать поддиректории в зависимости от конфигурации вашего проекта и используемой системы сборки. Например, в проектах на Java с использованием Gradle или Maven, структура директории build может выглядеть следующим образом:

build/
|-- classes/        (скомпилированные классы)
|-- libs/           (библиотеки и JAR-файлы)
|-- resources/      (ресурсы проекта)
|-- dist/           (исполняемые файлы или архивы сборки)
|-- reports/        (отчеты о сборке)
|-- ...

Конкретная структура и содержимое директории build зависит от настроек проекта и используемой системы сборки. Обычно разработчики не изменяют содержимое этой директории напрямую, она генерируется автоматически при выполнении команды сборки.

Директория src (от "source", что означает "исходный код") - это стандартная директория, используемая в многих программных проектах для хранения исходного кода приложения. В этой директории обычно размещаются файлы и папки, содержащие исходный код, ресурсы и другие компоненты проекта.

Структура директории src может варьироваться в зависимости от языка программирования и фреймворка, используемых в проекте. Например, для проекта на Java с использованием системы сборки Gradle или Maven структура может выглядеть следующим образом:


src/
|-- main/
|   |-- java/          (Java исходный код)
|   |-- resources/     (ресурсы приложения)
|
|-- test/
|   |-- java/          (тестовый Java исходный код)
|   |-- resources/     (ресурсы для тестов)

В данной структуре:

    src/main/java/ содержит основной исходный код приложения на языке Java.
    src/main/resources/ содержит ресурсы, такие как конфигурационные файлы, изображения, XML-файлы и другие файлы, используемые приложением.
    src/test/java/ содержит тестовый исходный код, который используется для написания юнит-тестов и интеграционных тестов.
    src/test/resources/ содержит ресурсы, используемые при тестировании.

Содержимое директории src может изменяться в зависимости от типа проекта, языка программирования и инструментов разработки. Важно следовать структуре каталогов и правилам организации кода, рекомендованным для вашего проекта или фреймворка.

Бекенд и фронтенд часто создаются в разных папках и разделяются на разные части проекта по ряду причин:

    Разделение обязанностей: Фронтенд и бекенд выполняют разные функции и имеют разные обязанности в приложении. Фронтенд отвечает за визуальное представление и интерфейс, видимые пользователю, в то время как бекенд обрабатывает бизнес-логику, хранит данные и выполняет операции, невидимые для пользователя. Разделение на фронтенд и бекенд позволяет командам разработчиков сосредоточиться на своих задачах.

    Независимость разработки: Раздельное создание фронтенда и бекенда позволяет разным командам или разработчикам работать над ними независимо друг от друга. Это ускоряет разработку и упрощает масштабирование проекта, так как изменения в одной части не влияют на другую.

    Возможность использования разных технологий: Фронтенд и бекенд могут использовать разные технологии и стеки для выполнения своих задач. Например, фронтенд может быть написан на JavaScript с использованием фреймворков React или Angular, в то время как бекенд может использовать Java, Python, Node.js или другие технологии.

    Улучшенная безопасность: Разделение фронтенда и бекенда может способствовать улучшенной безопасности, так как бекенд может контролировать доступ к данным и бизнес-логике, предоставляемой фронтенду, и обеспечивать аутентификацию и авторизацию.

    Масштабируемость: Фронтенд и бекенд могут масштабироваться независимо друг от друга в зависимости от нагрузки и требований проекта. Это позволяет легче управлять ресурсами и обеспечивать высокую доступность системы.

Важно отметить, что несмотря на разделение на фронтенд и бекенд, они все равно взаимодействуют между собой через API или другие механизмы коммуникации. Корректное взаимодействие между фронтендом и бекендом играет ключевую роль в работе приложения.

Директория main - это структурная часть стандартной структуры директорий, которая часто используется в проектах на Java и других языках программирования. Эта директория обычно содержит исходный код и ресурсы основной части приложения.

В контексте проекта на Java с использованием сборочных систем Gradle или Maven структура директории main может выглядеть следующим образом:


src/
|-- main/
|   |-- java/          (Исходный код на Java)
|   |-- resources/     (Ресурсы приложения)

    src/main/java/ - Эта директория содержит исходный код на языке Java для основной части приложения. Здесь располагаются классы, пакеты и другие файлы, отвечающие за бизнес-логику приложения.

    src/main/resources/ - Эта директория содержит ресурсы, используемые приложением, такие как конфигурационные файлы, изображения, XML-файлы, шаблоны и другие ресурсы. Эти ресурсы могут быть загружены и использованы в основном коде.

Структура main является стандартной для многих современных Java-проектов, и многие инструменты разработки и системы сборки, такие как Gradle и Maven, автоматически ожидают такую структуру директорий.

Это разделение на main также может быть дополнено директориями test для тестового кода и ресурсов, например:


src/
|-- main/
|   |-- java/
|   |-- resources/
|
|-- test/
|   |-- java/          (Исходный код для тестов)
|   |-- resources/     (Ресурсы для тестов)

Такое разделение позволяет отделять тестовый код и ресурсы от основной части приложения, обеспечивая более чистую и понятную структуру проекта.

Директория test - это структурная часть стандартной структуры директорий, которая часто используется в проектах на Java и других языках программирования. Эта директория обычно содержит исходный код и ресурсы, связанные с тестированием приложения.

В контексте проекта на Java с использованием сборочных систем Gradle или Maven структура директории test может выглядеть следующим образом:


src/
|-- test/
|   |-- java/          (Тестовый исходный код на Java)
|   |-- resources/     (Ресурсы для тестов)

    src/test/java/ - Эта директория содержит тестовый исходный код на языке Java. Здесь размещаются тесты, которые проверяют функциональность основного кода (бизнес-логику) приложения. Обычно тесты выполняются автоматически, чтобы обнаруживать ошибки и проверять, что приложение работает правильно.

    src/test/resources/ - Эта директория содержит ресурсы, используемые при написании тестов. К ним могут относиться конфигурационные файлы для тестов, тестовые данные, файлы для симуляции внешних сервисов и другие ресурсы, необходимые для проведения тестов.

Структура test позволяет отделить тестовый код и ресурсы от основной части приложения, что делает проект более организованным и обеспечивает четкое разделение между тем, что является кодом приложения, и тем, что служит для его проверки и тестирования. Тестовая структура позволяет разработчикам легко создавать и поддерживать тесты для своего приложения.

Директория java - это структурная часть стандартной структуры директорий в проектах на Java. Эта директория предназначена для хранения исходного кода, написанного на языке программирования Java.

В контексте проекта на Java, структура директории java может выглядеть следующим образом:


src/
|-- main/
|   |-- java/          (Исходный код на Java)
|   |-- resources/     (Ресурсы приложения)

    src/main/java/ - Эта директория содержит исходный код приложения на языке Java. Здесь располагаются Java-классы, пакеты и другие файлы, отвечающие за бизнес-логику, функциональность и компоненты приложения.

Структура java предназначена для организации исходного кода вашего приложения на Java. В этой директории вы создаете классы, интерфейсы и другие компоненты, которые составляют ваше Java-приложение. Этот код выполняет бизнес-логику и функциональность вашего приложения.

При разработке Java-проектов важно следовать структуре директорий и правилам организации кода, чтобы упростить разработку, обеспечить читаемость и поддерживаемость кода, а также соблюдать стандартные практики разработки на Java.


Директория resources - это структурная часть стандартной структуры директорий в проектах на Java и других языках программирования. Эта директория предназначена для хранения ресурсов, используемых в приложении, таких как конфигурационные файлы, изображения, шаблоны, файлы локализации и другие ресурсы.

В контексте проекта на Java, структура директории resources может выглядеть следующим образом:


src/
|-- main/
|   |-- resources/     (Ресурсы приложения)

    src/main/resources/ - Эта директория содержит различные ресурсы, не являющиеся исходным кодом на Java, но используемые в приложении. В нее можно включать:

        Конфигурационные файлы, такие как файлы свойств (.properties) или файлы конфигурации (.xml), которые используются для настройки приложения.

        Изображения, иконки, стили и другие медиа-файлы, которые используются для создания пользовательского интерфейса.

        Шаблоны и файлы локализации, используемые для генерации динамического контента и поддержки разных языков и региональных настроек.

        Файлы данных, например, файлы баз данных, файлы JSON или XML с начальными данными для приложения.

        Любые другие файлы и ресурсы, которые не являются Java-кодом, но необходимы для функционирования вашего приложения.

Структура resources позволяет легко организовывать и управлять ресурсами приложения. Они могут быть загружены и использованы в вашем Java-коде для создания функциональности приложения. Важно помнить, что файлы в директории resources обычно доступны внутри JAR-файла, что делает их доступными для приложения даже после его сборки и упаковки.

Директория com.example.NewsPortal представляет собой структуру пакетов (packages) в Java-приложении. Эта структура используется для организации исходного кода в пакеты, чтобы обеспечить более системное и логичное разделение классов и компонентов приложения.

Структура директории com.example.NewsPortal может выглядеть так:

lua

src/
|-- main/
|   |-- java/
|       |-- com/
|           |-- example/
|               |-- NewsPortal/
|                   |-- (Здесь находятся Java-классы вашего приложения)

    src/main/java/com/example/NewsPortal/ - В этой директории располагаются Java-классы  приложения, организованные в соответствии с пакетной структурой. Название пакета com.example.NewsPortal указывает на пакет com.example, который является подпакетом пакета com, и так далее. Внутри этой структуры находятся классы и компоненты, относящиеся приложению "NewsPortal".

Исходный код Java-классов, находящихся в этой директории, будет иметь следующее объявление пакета в начале файла:

java

package com.example.NewsPortal;

// Импорты и код класса

Пакеты позволяют организовать исходный код в логические группы, облегчая его понимание, поддержку и масштабирование проекта. Классы и компоненты, находящиеся в одном пакете, могут легко взаимодействовать друг с другом и использовать общие ресурсы.

Структура пакетов также помогает избежать конфликтов имен классов между разными частями приложения и обеспечивает четкую иерархию компонентов.


Директория controllers обычно используется в проектах на Java (и веб-приложениях в частности) для хранения классов контроллеров.
Контроллеры являются частью архитектуры MVC (Model-View-Controller) и отвечают за обработку входящих HTTP-запросов,
взаимодействие с моделью данных и управление представлением для отображения данных на веб-странице.

Структура директории controllers может выглядеть следующим образом:

src/
|-- main/
|   |-- java/
|       |-- com/
|           |-- example/
|               |-- NewsPortal/
|                   |-- controllers/
|                       |-- (Здесь находятся Java-классы контроллеров)

    src/main/java/com/example/NewsPortal/controllers/ - В этой директории обычно находятся Java-классы контроллеров веб-приложения. 
	Контроллеры содержат методы, которые обрабатывают HTTP-запросы, получают данные из модели и передают их представлению для отображения на веб-странице. 
	Контроллеры определяют маршруты (URL-адреса), по которым приложение будет отвечать.

Пример Java-класса контроллера:

java

package com.example.NewsPortal.controllers;

import org.springframework.stereotype.Controller;
import org.springframework.ui.Model;
import org.springframework.web.bind.annotation.GetMapping;

@Controller
public class NewsController {

    @GetMapping("/news")
    public String showNews(Model model) {
        // Логика получения новостей и передачи их в модель
        return "newsPage"; // Возвращаем имя представления (шаблона)
    }
}

В данном примере NewsController - это класс контроллера, который обрабатывает GET-запрос по URL "/news".
Метод showNews выполняет логику для получения новостей и передачи их в модель (Model).
Затем контроллер возвращает имя представления (шаблона), которое будет использовано для отображения данных на веб-странице.

Использование структуры с директорией controllers помогает организовать код веб-приложения, делая его более понятным и управляемым,
и облегчает разработку и поддержку.


entities  обычно используется в проектах на Java (особенно при использовании фреймворков, таких как Spring или Hibernate) для хранения классов сущностей (entity classes).
Сущности представляют собой объекты, которые отображают таблицы в базе данных или другие структуры данных и позволяют взаимодействовать с ними в приложении
с помощью объектно-ориентированного кода.

Структура директории entities может выглядеть следующим образом:


src/
|-- main/
|   |-- java/
|       |-- com/
|           |-- example/
|               |-- NewsPortal/
|                   |-- entities/
|                       |-- (Здесь находятся Java-классы сущностей)

    src/main/java/com/example/NewsPortal/entities/ - В этой директории располагаются Java-классы сущностей приложения.
	Каждый класс сущности обычно соответствует таблице в базе данных или другой структуре данных. 
	Они содержат поля, которые отображают столбцы в таблице, и методы, которые позволяют взаимодействовать с данными этой сущности.

Пример Java-класса сущности:

java

package com.example.NewsPortal.entities;

import javax.persistence.Entity;
import javax.persistence.GeneratedValue;
import javax.persistence.GenerationType;
import javax.persistence.Id;

@Entity
public class News {

    @Id
    @GeneratedValue(strategy = GenerationType.IDENTITY)
    private Long id;
    
    private String title;
    private String description;
    
    // Геттеры и сеттеры, а также другие методы
}

В данном примере News - это класс сущности, который представляет новость.
Он аннотирован аннотациями, которые указывают, что это сущность JPA (Java Persistence API)
и как генерировать уникальные идентификаторы (id).
Поля класса title и description отображают столбцы в таблице для хранения данных о новостях.

Использование директории entities помогает организовать классы сущностей и отделить их от другой логики приложения,
делая код более читаемым и облегчая работу с базой данных и данными.

Директория com.example.NewsPortal.repository обычно используется в Java-приложениях для хранения интерфейсов и классов репозиториев (repository classes), которые предназначены для взаимодействия с базой данных. Репозитории предоставляют абстракцию для выполнения операций чтения и записи данных в базу данных, а также поиск и манипуляции данными.

Структура директории repository может выглядеть следующим образом:


src/
|-- main/
|   |-- java/
|       |-- com/
|           |-- example/
|               |-- NewsPortal/
|                   |-- repository/
|                       |-- (Здесь находятся Java-интерфейсы и классы репозиториев)

    src/main/java/com/example/NewsPortal/repository/ - В этой директории обычно находятся Java-интерфейсы и классы репозиториев. Репозитории используются для выполнения операций CRUD (Create, Read, Update, Delete) с данными в базе данных.

Пример Java-интерфейса репозитория (используя Spring Data JPA):

java

package com.example.NewsPortal.repository;

import com.example.NewsPortal.entities.News;
import org.springframework.data.jpa.repository.JpaRepository;
import org.springframework.stereotype.Repository;

@Repository
public interface NewsRepository extends JpaRepository<News, Long> {

    // Дополнительные методы для выполнения запросов к данным
}

В данном примере NewsRepository - это интерфейс репозитория, который наследует JpaRepository, предоставляемый Spring Data JPA. Этот интерфейс позволяет автоматически создавать методы для выполнения стандартных операций с сущностями, такие как сохранение, поиск и удаление.

Вы можете создавать собственные методы в интерфейсе репозитория для выполнения пользовательских запросов к данным. Это позволяет легко интегрировать доступ к данным в вашем приложении и обеспечивает хорошую абстракцию для работы с базой данных.

Использование директории repository помогает организовать код, связанный с доступом к данным, и обеспечивает чистую и логичную структуру для работы с базой данных в Java-приложении.

Директория services (или service) обычно используется в Java-приложениях для хранения классов и интерфейсов,
отвечающих за бизнес-логику или сервисы, предоставляемые приложением.
Эти классы обычно выполняют операции, связанные с обработкой данных, выполнением бизнес-логики, и они могут вызывать методы из репозиториев (repository)
для взаимодействия с базой данных.

Структура директории services может выглядеть следующим образом:


src/
|-- main/
|   |-- java/
|       |-- com/
|           |-- example/
|               |-- NewsPortal/
|                   |-- services/
|                       |-- (Здесь находятся Java-классы и интерфейсы сервисов)

    src/main/java/com/example/NewsPortal/services/ - В этой директории обычно находятся Java-классы и интерфейсы сервисов. Сервисы содержат логику приложения, которая не связана напрямую с доступом к данным (это отличается от репозиториев). Вместо этого, они могут включать в себя операции бизнес-логики, валидацию данных, обработку событий и другие функции, связанные с функциональностью приложения.

Пример Java-класса сервиса:

java

package com.example.NewsPortal.services;

import com.example.NewsPortal.entities.News;
import com.example.NewsPortal.repository.NewsRepository;
import org.springframework.beans.factory.annotation.Autowired;
import org.springframework.stereotype.Service;

import java.util.List;

@Service
public class NewsService {

    private final NewsRepository newsRepository;

    @Autowired
    public NewsService(NewsRepository newsRepository) {
        this.newsRepository = newsRepository;
    }

    public List<News> getAllNews() {
        return newsRepository.findAll();
    }

    public News createNews(News news) {
        // Логика создания новости
        return newsRepository.save(news);
    }

    // Другие методы бизнес-логики
}

В данном примере NewsService - это класс сервиса, который выполняет операции связанные с новостями.
Он может использовать NewsRepository для доступа к данным в базе данных, выполняет логику создания новостей и может предоставлять методы для других бизнес-операций.

Использование директории services помогает организовать код приложения, разделяя бизнес-логику от слоя доступа к данным и контроллеров.
Это обеспечивает более чистую и поддерживаемую архитектуру приложения.

Директория css обычно используется в веб-проектах для хранения файлов стилей
(CSS - Cascading Style Sheets).
Файлы CSS определяют внешний вид и форматирование элементов веб-страницы,
такие как цвета, шрифты, размеры и расположение элементов.

Структура директории css может выглядеть следующим образом:

src/
|-- main/
|   |-- resources/
|       |-- static/
|           |-- css/
|               |-- (Здесь находятся файлы CSS)

    src/main/resources/static/css/ - В этой директории обычно располагаются файлы CSS. Эти файлы могут иметь разные имена в зависимости от оформления веб-страницы.

Пример файла CSS (styles.css):

css

/* Пример стилей CSS */

body {
font-family: Arial, sans-serif;
background-color: #f0f0f0;
}

.header {
background-color: #333;
color: #fff;
padding: 10px;
}

.container {
width: 80%;
margin: 0 auto;
}

.button {
background-color: #007bff;
color: #fff;
padding: 10px 20px;
border: none;
cursor: pointer;
}

В данном примере styles.css содержит стили для элементов веб-страницы,
такие как body, .header, .container и .button.
Эти стили определяют шрифты, цвета, отступы и другие аспекты визуального оформления.

Файлы CSS в директории css могут быть подключены к веб-странице с помощью тега <link> в HTML-файле. Например:

html

<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
    <title>Моя веб-страница</title>
    <link rel="stylesheet" type="text/css" href="/css/styles.css">
</head>
<body>
    <!-- Содержимое веб-страницы -->
</body>
</html>

Таким образом, директория css является важной частью веб-проекта, где хранятся файлы стилей для управления внешним видом веб-страниц.

Директория js обычно используется в веб-проектах для хранения файлов JavaScript. Файлы JavaScript содержат скрипты и код, выполняемый на стороне клиента (в браузере), чтобы добавить интерактивность и функциональность на веб-страницу.

Структура директории js может выглядеть следующим образом:


src/
|-- main/
|   |-- resources/
|       |-- static/
|           |-- js/
|               |-- (Здесь находятся файлы JavaScript)

    src/main/resources/static/js/ - В этой директории обычно располагаются файлы JavaScript. Эти файлы могут иметь разные имена в зависимости от функциональности, которую они предоставляют.

Пример файла JavaScript (script.js):

javascript

// Пример скрипта JavaScript

// Функция для вывода приветствия в консоль
function sayHello() {
console.log("Привет, мир!");
}

// Обработчик события для кнопки
document.getElementById("myButton").addEventListener("click", function() {
sayHello();
});

В данном примере script.js содержит простой JavaScript-скрипт. Он определяет функцию sayHello(), которая выводит приветствие в консоль, и добавляет обработчик события к кнопке с идентификатором myButton.

Файлы JavaScript могут быть подключены к веб-странице с помощью тега <script> в HTML-файле. Например:

html

<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
    <title>Моя веб-страница</title>
</head>
<body>
    <button id="myButton">Нажми меня</button>

    <!-- Подключение файла JavaScript -->
    <script src="/js/script.js"></script>
</body>
</html>

Таким образом, директория js является важной частью веб-проекта, где хранятся файлы JavaScript для добавления интерактивности и функциональности на веб-страницу.

Директория gradle/wrapper обычно используется в проектах, которые используют систему сборки Gradle, для хранения файлов Gradle Wrapper. Gradle Wrapper - это инструмент, который позволяет задать конкретную версию Gradle для вашего проекта и обеспечить ее автоматическую загрузку, если она отсутствует на компьютере разработчика. Это полезно, так как обеспечивает согласованность версий Gradle в разных средах разработки.

Структура директории gradle/wrapper обычно выглядит так:


project/
|-- gradle/
|   |-- wrapper/
|       |-- gradle-wrapper.jar
|       |-- gradle-wrapper.properties
|-- build.gradle
|-- settings.gradle

    gradle-wrapper.jar: Это исполняемый JAR-файл Gradle Wrapper. Он используется для загрузки и выполнения конкретной версии Gradle для проекта.

    gradle-wrapper.properties: Этот файл содержит информацию о версии Gradle, которую должен использовать Gradle Wrapper. Пример содержимого файла:


    distributionBase=GRADLE_USER_HOME
    distributionPath=wrapper/dists
    distributionUrl=https\://services.gradle.org/distributions/gradle-6.9.1-bin.zip
    zipStoreBase=GRADLE_USER_HOME
    zipStorePath=wrapper/dists

    В этом примере указан URL для загрузки версии Gradle 6.9.1.

Для использования Gradle Wrapper в проекте, разработчику необходимо выполнить команду ./gradlew (на Linux/macOS) или gradlew.bat (на Windows), и Gradle Wrapper автоматически загрузит и использовать указанную версию Gradle.

Использование Gradle Wrapper рекомендуется, так как это облегчает управление версиями Gradle в проекте и обеспечивает согласованность в среде разработки.

Директория src/main/resources/static - это стандартное место для размещения статических ресурсов в проекте на основе Spring Boot. Эта директория обычно используется для хранения файлов CSS, JavaScript, изображений и других статических файлов, которые будут доступны напрямую из веб-приложения.

Структура директории src/main/resources/static может выглядеть следующим образом:

src/
|-- main/
|   |-- java/
|   |-- resources/
|       |-- static/
|           |-- css/
|           |   |-- styles.css
|           |-- js/
|           |   |-- script.js
|           |-- images/
|           |   |-- logo.png
|           |-- other/
|               |-- somefile.txt

    static/css/ - Директория для файлов стилей CSS.

    static/js/ - Директория для файлов JavaScript.

    static/images/ - Директория для изображений и других мультимедийных файлов.

    static/other/ - Директория для других статических файлов, таких как текстовые файлы, документы и др.

Статические файлы, размещенные в этой директории, будут доступны напрямую по URL-адресу вашего веб-приложения.
Например, если у вас есть файл styles.css в директории src/main/resources/static/css, он будет доступен по URL-адресу /css/styles.css.

Использование директории src/main/resources/static упрощает организацию и управление статическими ресурсами в вашем Spring Boot-приложении и
обеспечивает простой доступ к ним из клиентской части вашего приложения.

Директория src/main/resources/templates - это стандартное место для размещения шаблонов (templates) в проекте на основе Spring Boot, который использует систему шаблонизации, такую как Thymeleaf, FreeMarker, Velocity или другую.

Структура директории src/main/resources/templates может выглядеть следующим образом:

src/
|-- main/
|   |-- java/
|   |-- resources/
|       |-- templates/
|           |-- home.html
|           |-- user.html
|           |-- ...

В этой директории обычно хранятся файлы шаблонов, которые используются для генерации HTML-страниц на сервере. Например, если вы используете Thymeleaf в своем проекте, то файлы шаблонов будут содержать HTML с Thymeleaf-атрибутами и выражениями, которые позволяют вам вставлять динамические данные в HTML-страницу.

Пример файла шаблона home.html:

html

<!DOCTYPE html>
<html xmlns:th="http://www.thymeleaf.org">
<head>
    <meta charset="UTF-8">
    <title>Home Page</title>
</head>
<body>
    <h1>Welcome to our website, [[${user.name}]]!</h1>
    <p>Today is: <span th:text="${today}">[Current Date]</span></p>
</body>
</html>

Шаблоны из этой директории могут быть использованы контроллерами Spring для генерации HTML-ответов,
которые отправляются клиенту.
Системы шаблонизации в Spring Boot, такие как Thymeleaf, позволяют вам создавать динамические и интерактивные веб-страницы,
подставляя данные в шаблоны на сервере.

Директория js/controllers - это типичное место для хранения JavaScript-контроллеров
(или контроллеров клиентской стороны) в веб-приложении.
Эти контроллеры обычно отвечают за управление логикой и взаимодействием с различными компонентами на веб-странице.






# Getting Started

### Reference Documentation
For further reference, please consider the following sections:

* [Official Gradle documentation](https://docs.gradle.org)
* [Spring Boot Gradle Plugin Reference Guide](https://docs.spring.io/spring-boot/docs/3.1.4/gradle-plugin/reference/html/)
* [Create an OCI image](https://docs.spring.io/spring-boot/docs/3.1.4/gradle-plugin/reference/html/#build-image)
* [Spring Boot DevTools](https://docs.spring.io/spring-boot/docs/3.1.4/reference/htmlsingle/index.html#using.devtools)
* [Spring Web](https://docs.spring.io/spring-boot/docs/3.1.4/reference/htmlsingle/index.html#web)

### Guides
The following guides illustrate how to use some features concretely:

* [Building a RESTful Web Service](https://spring.io/guides/gs/rest-service/)
* [Serving Web Content with Spring MVC](https://spring.io/guides/gs/serving-web-content/)
* [Building REST services with Spring](https://spring.io/guides/tutorials/rest/)

### Additional Links
These additional references should also help you:

* [Gradle Build Scans – insights for your project's build](https://scans.gradle.com#gradle)

